黑警用嗰種閃燈，點解冇人諗招數拆解

好閃吓，但坦白講，如果有人識寫個CAMERA APP，個APP要識得自動化follow佢閃嘅pattern，然後個快門識"反相地"跟足個pattern去開關開關，再將一格一格痴返埋成為完整片段就得，個完成品就好似一段低frame rate嘅影片，個原理我識講但唔識整

鏡

人眼就有影像殘留，機器係冇架

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

國難五金專訪

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

希望有人明我講乜

明，但你想玩死個快門？

利申 唔識攝影

本身開cam已經好食ram，仲要搞咁多condition statement,你覺得有咩機頂得順？同埋有冇得detect佢閃都好難講...

影一段片分分鐘要開關快門過千次。

如果佢長開呢？

結論 用手指頭遮住光源，其他位置便會清晰

個頻率唔係固定, 好難跟

但推咗先

唔明，幫推

終於知佢塊鏡有咩用

instead of 影嗰陣run，不如係後製，如果畫面多過__%係全白的話將嗰個frame自動cut走

你唔會夠佢光
只有自己都一人揸一支/鏡
其實記者應該要問佢閃黎做乜，同埋強閃光射眼都會致視力受損/抽搐
電筒本身已經有label話係強光唔可以射人
係咪雙重標準
我知冇用，但都值得睇佢兜嗰陣個柒樣

閃狗就告你襲狗
狗閃你就乜事都無

其實望住好暈

以前播比卡超都話有人會發羊吊
其實警察知佢會影響到你，否則佢唔會咁樣閃黎攞彩

偏光鏡得唔得
利申無玩影相

唔係支支閃
有d係長照
有時同時間兩三支點打

不過其實用錢解決到
你肯比千幾兩千蚊買支電筒閃返佢地就得

裝塊鏡

咁點解我地唔閃返佢轉頭

手機行電子快門

拎塊鏡反射比佢地食翻

既然唔可行，都係用塊鏡反射最實際

你塊面貼反光條咪得囉
包保佢影唔到你個樣

好提議 有無巴打有一段片可以做testing?

咁咪食正蒙面法

不如組燈光隊

用大量燈照返佢

有冇人試過

好似有啲明但又唔係好明

每人一塊IPAD咁上下大嘅鏡就夠，個好處係唔駛用電，又可以迫佢地自己停止閃人地

都係唔得架啦，因為要避開佢啲光，快門開得好短時間，夜晚低光環境仲要開得咁短快門，係唔會有清楚影像

我構思係 大量強光會令人睇唔到嘢

呢個係戰術電筒嘅功能

如果有強光隊

會唔會有效阻止狗衝？

但係會auto focus 唔到

出去唔蒙面你想死啊？
因為呢蒙面法就唔蒙面你係咪弱智

課金組係時候出動

d狗枝濕9電筒真係令人好反感

樓主傻左？
影住警犬 就係想影佢地d衰野 佢地開閃係唔想比人影佢地做衰野

修改完既影片係做唔到證據

我講咗出黎先察覺唔多work

推

冇話做證據，想睇到佢地借閃燈做緊咩衰嘢

成日都有記者屌鳩佢地亂閃架

咁影到警犬非禮 真係多得你唔少 到時大家得個睇字

唔知關唔關事

本身佢果種閃光就係令到一般攝錄裝置因爲光源不斷強烈改變而令到攝錄裝置既偵察元件失效而畫面就會曝光

平時重要地方啲CCTV 都會係攝像頭外面加多個防閃光罩去防止閃光

聽講果啲靚野戰術電筒會轉頻去防止對方適應

鏡反射嘅面積細好多弱好多。
例如佢支電筒有十份一面積打落你部cam／你對眼，
你反射得返百份一返去。

夜晚掩護手足離開可以用呢啲閃兩閃，不過小心TK。
除咗預先搶袋黎搜，我唔信佢有方法counter，咩filter都冇用。

我記得物理堂學過，有塊鏡可以減弱non-polarized light，唔知啱唔啱用？

唉，之前我都有開post研究過

過馬路唔好衝燈啦屌你

只會成個畫面暗曬，冇用，現場全部都係non-polarized light，根本filter唔到出黎。

到你一買到一支射返佢
佢會3,4支同時射返你

攝影器材有solution就已經有人用咗啦

比塊鏡咪得

咁我地一人一支囉

dc冇cycle

鏡面電話殼

人眼其實點都勁過普通鏡頭

Roll雙cam,
兩個曝光，原理似hdr

或者高級啲嘅cam有log
Apply返個lut 落去

有難度呀 通常唔止一支係度閃[black][/black]

好易咋
跟返佢閃嗰個頻率眨眼咪得囉

佢地唔會兜，只係無視你當聽唔到繼續閃/照
呢幾個月一直都係咁，你是咪訓左好耐？

有無方法可以反射佢地啲光再聚焦.......物理食蛋求高人幫手

入嚟之前以為講點打爆佢啲燈
原來咁學術
我都係出番去先...

你嘅意思係用返光填補返佢閃燈關果下
變左長時間開住個電筒咁？

拍片，手動暴光，用最高frame rare ，之後係條片搵返黑警啲相

用thermal camera去影得唔得
flir system果啲cam五六千蚊有一隻
影樣未必睇到，不過佢地蒙晒面係咪都影唔到架啦
但理論上thermal唔受強光影響

買支戰術電筒同佢鬥閃，量夠多佢地就睇唔到我地有咩動作

屌你聖防

玩到咁貴？槍都買到

其實用返相同燈光照返啲狗會好過雷射筆
始終大範圍技能黎

佢支電筒太光 手機夜晚拍片個dynamic range都唔知有冇7級 一定唔夠cover個畫面光暗 人眼21個stop都唔夠

咁上下威力都要4位數
難d一人一支

其實係咪簡單加個濾光鏡已經搞點

Sor 宜家先見到樓上已經有人話濾鏡唔得

唔衝咪射彈
同之前手足用滅火桶出煙
啲狗照射彈一樣

佢地用人民血汗錢買
我地用自己錢
你買2k一支
佢就買4k一支

拎塊鏡work5work

魔法

呢個幾好

如果人人拎鏡佢會點

鏡重，而且比子彈射中會爆碎片

用塊鏡照返佢轉頭

錫紙得唔得呢

其實偷格後製ok
如果知道果個情況有事發生但被狗閃
可以後製整返正常既片出黎睇

個原理大同小異

其實會唔會唸複雜咗...

如果你真係整低frame rate，其實姐係閃果一下你唔錄，咪後期用editing逐格frame tune或者刪走佢，唔需要live做㗎wo

或者用幾個mini cam用唔同曝光度錄，後期tune balance來keep返個frame rate

利申：9up

唔識但想幫手我推

鏡
宜家有紙鏡買好輕!

D

班仆街係面罩同盾到加左反光紙，你射唔返佢

過光既frame 自動調暗？

黑超

今日apple影咗popo回應

大約2:39:00
警察可以陀槍 你得唔得呀

記者會問會閃你？你又瞓左幾耐

硬係覺得呢個post 充滿記者朋友

各位我地聽日見啦

你射返佢又話你襲警架喇

??

佢地電筒有幾隻型號，每隻個rate都唔同，你好難做到

後製skip唔skip到？ 不過要夠多frame

其實示威者係唔應該俾佢閃到
閃到代表停留對峙，要解決就係快閃佢就走

用鏡

其實一人一枝強光電筒係基本

More

太陽帽諗唔諗得過 反光又擋到啲光

班狗咁撚多資源都諗唔到點搞激光
破解光應該難少少

佢地支燈根本唔夠光度影響攝影機,你真係諗多左
仲有30FPS左右,佢支閃燈就會睇唔到

啲狗日日就好似燈光組咁

如果較手動fo呢

無用 佢龜頭有塊銀色反光片

電子器材白痴，幫手推

用反光板掂唔掂

有 用熱成像夜視鏡
唔受強光所影響
如果班狗暗角濫暴一定影到
記者朋友可以買黎用
唯一缺點係認唔到人

我本身有癲癇症
睇親直播見到佢閃都驚奶野即刻合埋眼唔敢睇

反光嘅話仲有鋁紙？

好處：比鏡輕 平 方便攜帶
爛左唔會𠝹到自己
易買一大條
可以用完一段棄 要再拉出黎

壞處：就咁拉做唔到平面 易皺 冇鏡反得咁好

岩岩諗到可以DIY貼係卡紙/紙皮就做到類似鏡嘅效果
歡迎討論

抽象畫師出油漆波 + 遠攻弓兵 = 幫佢地啲燈上色？

成日係到閃真係好煩

即係將2 frame變1 frame？

市民隻眼俾佢地照到受傷 可唔可以申請要佢地停止使用閃燈

手動focus後期cut frame實際啲

拍片用M mode, set 細個光圈
拍完片之後可以係電腦cut 走爆光嘅frame

純粹9up
如果用聲音取樣率既概念咁諗降低拍片既frame rate等佢一係全光一係就正常得唔得
不過又有機會2支電筒閃既頻率互補搞到長期白光

識整我做左藍絲啦

大家鬥光
一個穩定又光過佢嘅光源就會減低影響程度
最後成條街夜晚都好似日頭咁

仲諗咩反擊 佢都提晒你閃人 就閃左先 d狗走左再聚囉

W30

已經有呢種科技: 鏡

我到係咁話
係個source output到加個filter
filter走啲白畫面

用塊cpl濾鏡

由影片後製入應該會易啲

只須要計下個frame係咪白色佔大多數

係就drop咗成個frame就搞掂

咁已經有樓主想要嘅效果

理論上要 fix 死光圈快門咁拍...
一般手機拍片default 係 auto brightness... 所以先俾閃光影響

我用過有個叫 pro cam 既 app ，拍片或影相時可以 fix 光圈 ios 快門等等，但要課金好似$60幾蚊

而後製飛走爆光嘅 frame ... 係有得諗...
但搞得黎就做唔到 live

點解唔用鏡反射返畀佢

另外一個方法係所有人一齊開電筒...
開到差唔多日頭咁光...
咁佢支野點閃都冇用

但實際我唔知要幾多支..
同大家要合作照不同範圍.. 光到變環境光咁

影出嚟係黑白... 好似discovery channel 泊夜間動物咁...

Nome有隻紙皮咁既鏡，好輕身同埋好平，印象中十幾蚊就有
btw 未用黎實戰過，同埋大陸brand黎，手足盡量睇下有冇代替品喇

立場有晚live試過喺鏡頭前用手指擋嗰點光

初時以為話反向咁開閃燈
等於變左做長著燈

lm

用航拍

up push up psus up push

明 但唔識整

簡單啲 攞塊鏡反射返佢

不如揾粒石 將啲光散做七色光

用鏡！

如果每個手足個頭盔上面癡塊鏡上去 有無得諗？

唔明 推

第一次啱用依個icon

00:13 關唔關事
利申 咩都唔識

而家相機 dynamic range咁勁, 對機係冇大影響
係人眼適應唔切姐

唔識 幫推

用鏡咪okay

係後面舉 反射返比佢地

咁啫係skip哂所有曝光嘅frame lor

啱呀

好簡單，漆彈

放煙霧

帶行山燈係頭個種 有無得諗

立場手指哥哥已經用咗「指礙線」破解狗電筒。

因為佢會做鳩你話你襲警加攜帶攻擊性武器

如果有咩事上嚟要片作證，咁條片好大可能會係editing嘅灰色地帶而唔接納為證據？

on9

鏡易爛，用白紙就可以，可以摺埋，又輕，成本又低

你幾時有講記者會？硬兜
不過記者會都係兜圈無恥唔答重點掩飾無資料再check check放題嫁啦
睇你都訓左幾個月

咁耐都無見人用過

人哋長著㗎

一支燈，射幾十平方米範圍。
你要再幾十平方米加鏡反射，先可以將D光射返發射點。

激光集中射小範圍，就可以用鏡反射。

唔好再提鏡好唔好？

你咩年代丫,電子快門左十世啦, 而家講緊係將過光個幾格唔要, 即係每秒30格 30fps , 其中有10格 係電筒著左 爆光 , 就唔要嗰十格, 然後當佢每秒20格嘅 來播

好簡單，佢有三支，我哋有100支，佢點都只會係fill light 而唔係 main light。